Ze wilde verwijderen wat zij was echt geloofd dat het de grootste troost van haar zuster was, om zoiets te geven bijzonderheden over Edward zoals ze vreesde zouden hem voor eeuwig in haar voordeel verpesten mening, en om Marianne, door een gelijkenis in hun situaties, te maken, wat HAAR verbeelding sterk lijkt, voel haar eigen teleurstelling opnieuw.
Maar ongewenst als een dergelijke taak moet zijn, was het noodzakelijk om gedaan, en Elinor haastte zich daarom om het uit te voeren.
Ze wilde heel ver weg blijven bij haar eigen gevoelens, of zichzelf voorstellen als veel lijden, anders dan als de zelfbeheersing die ze had beoefend sinds haar eerste kennis van Edward's betrokkenheid, zou een suggestie kunnen zijn voor wat bruikbaar was voor Marianne.
Haar verhaal was duidelijk en eenvoudig; en hoewel het niet kon worden gegeven zonder emotie ging het niet gepaard met gewelddadige agitatie, ook niet onstuimig verdriet .-- DAT hoorde eerder bij de toehoorder, bij Marianne luisterde met afschuw en huilde overdreven.
Elinor zou de trooster van anderen in haar eigen nood, niet minder dan in die van hen; en alle troost die kon worden gegeven door geruststellingen over haar eigen kalmte van mening, en een zeer ernstige betuiging van Edward van elke last maar van onvoorzichtigheid, werd gemakkelijk aangeboden.
